Peter Wals wastab protocollis № 143 tõstetud kaebtuse pääle: Kui Mina Pääkohtumees olin ei wõtnud mina Johann Raig käest ühtki kopikutki Lobuna pääraha wastu. kui selle aegne kohtumees pannin mina ühes teiste kohtumeestega kül Lobunat Johann Raig juure pääraha tasateenma ja seekord oli Johann Raig wallawanemal raha wõlgu annud ja lubas säält Lobuna pääraha tasa arwata. Niisuguse ilmasjata kaebtuse eest ja kohtusse talituse eest nõuan mina oma pääwa palk.
Jaan Raig ja Peter Wals lepisid oma wahel ära sellega et Raigle midagi Wals käest ei nõua waid eksi teel tema pääle on kaebanud.
Koguk. Kohus kinnitab niisusgust lepingut.
